# Інформаційно-пошукова система: автомобілі

Проект знаходиться у гілці master

## Опис проекту 
цей проект є реалізацію інформаційно-пошукової системи, для  лабораторної роботи №6.



## Функціонал

- Реєстрація акаунту
- Авторизація акаунту
- Додавння, видалення, створення. редагування запису
- Додавання, редагування фото


## Запуск проекту локально

1. Клонувати репозиторій https://gitlab.com/ipz223_bmv/kpz-lab6.git
2. Відкрити проект у середовищі розробки Visual Studio.
3. Відкрити локальний сервер.
4. Запустити 

## Класи

1. Клас MainForm: відповідає за головну форму програми. Містить методи 
та події для керування формою, завантаження та відображення даних, додавання, редагування та видалення записів, а також взаємодію з базою даних і  зображеннями.
2.Клас CarDetalis: відповідає за роботу з деталями автомобіля. Містить мето-ди для додавання різних типів даних (марки, року, палива тощо) до відпові-дних комбінованих списків у формі `MainForm`.
3. Клас registerForm: відповідає за форму реєстрації користувачів. Містить ме-тоди та події для керування формою, авторизації користувачів та перехіду до головної форми після успішної авторизації.
4. Клас DB: відповідає за з'єднання з базою даних та виконання запитів. Міс-тить методи для виконання запитів до бази даних.
5. Клас Form1: він є початковою формою програми і відповідає за реєстрацію нових користувачів. Містить методи та події для керування формою, оброб-ки подій натискання кнопок, перевірки наявності користувача в базі даних, вставки нового користувача в базу даних та перехіду до форми реєстрації.
6.Клас Program  є вхідною точкою програми і виконує необхідні налаштуван-ня перед запуском програми.


